<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Planti</string>
    <string name="start">شروع کریں</string>
    <string name="changeLang">زبان کا منتخب کریں</string>
    <string name="Welcome">خوش آمدید</string>
    <string name="login">لاگ ان کریں</string>
    <string name="mammography"> میموگرافی</string>
    <string name="self_examin">خود معائنہ کریں</string>
    <string name="stage">مراحل</string>
    <string name="fruit">پھل اور سبزی</string>
    <string name="about">بریسٹ کینسر کےمتعلق</string>
    <string name="food"><b>آپ کو کھانا یاد رکھیں\n </b>چھاتی کا کینسر مختلف مقامات پر شروع ہوسکتا ہے ، مختلف طریقوں سے بڑھ سکتا ہے ، اور مختلف قسم کے علاج کی ضرورت ہے۔ بالکل اسی طرح جیسے کینسر کی خاص قسمیں بعض علاجوں کا بہتر جواب دیتی ہیں ، اسی طرح کچھ کینسر مخصوص کھانے پینے کا اچھا جواب دیتے ہیں۔\n عام طور پر درج ذیل غذائیں صحت بخش غذا میں اپنا کردار ادا کرسکتی ہیں ، اور وہ چھاتی کے کینسر کی نشوونما اور ترقی کو روکنے میں بھی مدد کرسکتے ہیں:\n ‣گہری/سبز پتیوں والی سبزیاں ، جیسے کیلے اور بروکولی۔\n ‣پھل ، خاص طور پر بیری اور آڑو۔\n ‣پھلیاں ، دالیں ، مچھلی ، انڈے ، اور کچھ گوشت۔\n ‣دودھ اور دودھ کی کم مقدار میں دودھ۔\n ‣سویا بین پر مبنی مصنوعات جیسے:\n توفو,درجہ حرارت,ایڈمامے,سویا دودھ,سویا گری دار میوے۔ \n\n
<b>آپ کو گریز کرنا چاہئے\n </b>ایسی کھانوں میں جو خطرے کو بڑھا سکتا ہے۔ بریسٹ کینسر سمیت متعدد قسم کے کینسر کا قابل اعتبار ذریعہ ، میں شامل ہیں:\n
          شراب\n ‣چینی\n ‣چربی\n ‣لال گوشت\n ‣ملاوٹ یا ایسی خوراک جس میں غذائیت کم ہو
    </string>

    <string name="st"><b> چھاتی کے کینسر کا مرحلہ عام طور پر ٠ سے ٤ تک ہوتا ہے۔\n </b>
سٹیج ٠\n چھاتی کے کینسر کی جلد تشخیص ہوچکی ہے۔ یہ چھاتی کی نالیوں یا دودھ کے غدود میں شروع ہوا تھا اور وہیں رہا ہے۔\n
سٹیج ١\n اس مرحلے سے شروع کرتے ہوئے ، چھاتی کے کینسر کو ناگوار کہا جاتا ہے ، یعنی یہ صحت مند ٹشو پر حملہ کرنے کے لئے آزاد ہو گیا ہے۔\n
سٹیج ٢\n اس مرحلے میں چھاتی کا کینسر بڑھتا یا پھیلتا ہے یا دونوں میں اضافہ ہوتا ہے۔\n
سٹیج ٣\n اس مرحلے میں چھاتی کا کینسر ہڈیوں یا اعضاء تک نہیں پھیلا ہے ، لیکن اسے اعلیٰ درجے کا سمجھا جاتا ہے ، اور اس سے مقابلہ کرنا مشکل ہے۔\n
سٹیج ٤\n چھاتی کے کینسر کے خلیات چھاتی سے بہت دور پھیل چکے ہیں اور اس کے چاروں طرف لمف نوڈس ہیں۔ پھیلانے کا سب سے عام مقام ہڈیاں ، پھیپھڑے ، جگر اور دماغ ہیں۔اس مرحلے کو "میٹاسٹیٹک" کے طور پر بیان کیا گیا ہے، یعنی یہ جسم کے اس خطے سے باہر پھیل گیا ہے جہاں یہ پہلی بار پایا گیا تھا۔
    </string>
    <string name="o">میموگرافی (جسے ماسٹوگرافی بھی کہا جاتا ہے) انسانی توانائی کی تشخیص اور اسکریننگ کی جانچ کے لئےکم توانائی کے ایکس رے (عام طور پر 30 کے وی پی ) استعمال کرنے کا عمل ہے۔ میموگرافی کا ہدف چھاتی کے کینسر کا جلد پتہ لگانا ہے۔\n
<b>میموگرافی کرنے کا بہترین وقت\n </b> میموگرام کے لۓ عام طور بہترین وقت ماہواری کے ایک ہفتے بعد ہوتا ہے جب آپ کے سینوں میں نرمی نہیں ہوتی ہے۔\n
<b>میموگرافی کیلئے صحیح عمر\n </b>         ہم میموگرام اسکریننگ 40 سال کی عمر سے پہلے شروع نہ کرنے کی تجویز کرتے ہیں 40 سے 44 سال کی خواتین کو یہ چاہئے کہ وہ سالانہ چھاتی کے کینسر کی اسکریننگ میموگرامس (چھاتی کی ایکس رے) کے ساتھ شروع کریں۔ 45 سے 54 سال کی عمر کی خواتین کو ہر سال میموگامس کروانا چاہئے۔</string>
    55 سال اور اس سے زیادہ عمر کی خواتین کو ہر 2 سال میں میمگرامس کروانا چاہئے ، یا سالانہ اسکریننگ جاری رکھ سکتی ہے۔

    <string name="lo"> \nچھاتی کا کینسر ایک بیماری ہے جس میں چھاتی کے خلیات قابو سے باہر ہو جاتے ہیں۔ چھاتی کا کینسر چھاتی کے مختلف حصوں میں شروع ہوسکتا ہے اور خون کی وریدوں اور لمف وریدوں کے ذریعے چھاتی کے باہر پھیل سکتا ہے۔ چھاتی کا کینسر خواتین میں کینسر کی موت کا دوسرا اہم سبب ہے۔
        یہ بیماری تقریبا پوری طرح سے خواتین میں پائی جاتی ہے ، لیکن مرد بھی اس سے متاثر ہو سکتے ہیں-</string>

</resources>