<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Planti</string>
    <string name="start">شروع کریں</string>
    <string name="changeLang">زبان کا منتخب کریں</string>
    <string name="Welcome">خوش آمدید</string>
    <string name="login">لاگ ان کریں</string>
    <string name="st">اسٹرابیری دنیا بھر میں کاشت کی جاتی ہے۔ اس پھل کو اس کی خصوصیت کی وجہ سے بہت سراہا جاتا ہے: \nخوشبو، چمکدار سرخ رنگ، رسیلی ساخت، مٹھاس۔ یہ بڑی مقدار میں کھایا جاتا ہے، یا تو تازہ یا اس طرح کے تیار شدہ کھانے میں\nجام، جوس، پائی، آئس کریم، ملک شیکس، چاکلیٹ وغیرہ۔\n\n 1 کپ کٹے ہوئے، تازہ اسٹرابیری، یا 166 گرام (g)، غذائی اجزاء پر مشتمل ہے:\n✓ کیلوریز: 53 کیلوریز\n✓ کروٹین: 1.11 گرام\n✓ کاربوہائیڈریٹ: 12.7 گرام\n✓ سیٹری فائبر: 3.30 گرام\n✓ کیلشیم: 27 ملی گرام (ملی گرام)\n✓ 6 ملی گرام: آئرن n✓ میگنیشیم: 22 ملی گرام\n✓ فاسفورس: 40 ملی گرام\n✓ پوٹاشیم: 254 ملی گرام\n✓ وٹامن سی: 97.60 ملی گرام\n✓ فولیٹ: 40 مائیکرو گرام\n✓ وٹامن اے: 20 بین الاقوامی یونٹس"</string>
    <string name="gr">انگور سب سے عام پھل ہے اور دنیا بھر میں کاشت ہونے والا قدیم ترین پودا بھی ہے۔ انگور تقریباً 80 فیصد پانی پر مشتمل ہے۔ انگور خوراک میں فائبر بھی شامل کرتے ہیں۔\nانگور تین بنیادی رنگوں میں آتے ہیں:\nسبز (کبھی کبھی سفید بھی کہا جاتا ہے)، سرخ اور نیلا سیاہ۔ سرخ انگور quercetin سے بھرپور ہوتے ہیں۔\nغذائی حقائق پیش کرنے والے سائز 1(1/2) کپ (138g/14.9oz)\n✓ کیلوریز : 90\n✓ چربی سے کیلوریز: 10\n✓ کل چربی: 0g\n✓ سوڈیم 0mg : 0%\n✓ پوٹاشیم 270mg : 8%\n✓ کل کاربوہائیڈریٹ (24g): 8%\n✓ غذائی ریشہ (1g): 2%\n✓ شکر: 23g\n✓ پروٹین: 1g\n✓ وٹامن -A: 2%\n✓ وٹامن-C: 25%\n✓ کیلشیم: 2%\n✓ آئرن: 2%</string>
    <string name="ch">چیری کے درخت عام طور پر اپنے چوتھے سال میں پھل دینا شروع کر دیتے ہیں۔ بونے درخت ایک سال پہلے پھل دیتے ہیں۔ ایک پختہ، معیاری سائز کا ٹارٹ یا میٹھا چیری کا درخت ہر سال 30 سے ​​50 کوارٹ چیری پیدا کرے گا۔ ایک بونا درخت، تقریباً 10 سے 15 quarts۔\nچیری موسم گرما کا ایک رنگین غذا ہے جسے پائی، جام میں نمایاں کیا جاتا ہے یا ہلکے ناشتے کے طور پر خود ہی لطف اندوز کیا جاتا ہے۔\nچیری خاص طور پر خوبصورت پھلوں کے درخت ہیں جن کے پھول خوبصورت ہوتے ہیں (چیری کے کھلنے کی وجہ ہر سال پوری دنیا میں تہوار ہوتے ہیں)،\nپھل لذیذ ہوتا ہے، اور درختوں کو اگانا کافی آسان ہوتا ہے، بس تھوڑی سی دیکھ بھال اور علم کے ساتھ۔\n\n تازہ چیری کے 1 کپ میں شامل ہیں:\n\n✓ کیلوریز : 95\n✓ پروٹین: 1.6 گرام (g)\n✓ چربی: 0.3 g\n✓ کاربوہائیڈریٹ: 24 g\n✓ فائبر: 3.2 g (ان کو ایک اچھا ذریعہ بناتا ہے)\n✓ شکر: 19.2 g\n✓ کیلشیم: 20 ملی گرام (ملی گرام)\n✓ آئرن: 0.5 ملی گرام\n✓ میگنیشیم: 17 ملی گرام\n✓ پوٹاشیم: 333 ملی گرام\n✓ وٹامن-سی: 10.5 ملی گرام (ان کو ایک اچھا ذریعہ بناتا ہے)</string>
    <string name="le">لیموں پھولدار پودوں کے خاندان Rutaceae میں چھوٹے سدا بہار درختوں کی ایک قسم ہے، جو کہ ایشیا، بنیادی طور پر شمال مشرقی ہندوستان (آسام)، شمالی میانمار یا چین سے تعلق رکھتا ہے۔\nلیموں وٹامن سی اور فلیوونائڈز کا بہترین ذریعہ ہیں، جو کہ اینٹی آکسیڈنٹس ہیں۔ جسم سے خلیات کو نقصان پہنچانے والے آزاد ریڈیکلز کو ہٹانے میں مدد کرتے ہیں۔\nیہ غذائی اجزاء ٹرسٹڈ سورس کی بیماریوں کو روکنے اور صحت اور تندرستی کو بڑھانے میں مدد کر سکتے ہیں۔ kcal)\n✓ کاربوہائیڈریٹس: 5.41 گرام، جس میں سے 1.45 گرام شکر ہے\n✓ کیلشیم 15.1 ملی گرام (ملی گرام)\n✓ آئرن: 0.35 ملی گرام\n✓ میگنیشیم: 4.6 ملی گرام\n✓ فاسفورس: 9.3 ملی گرام پوٹاشیم : 80 ملی گرام\n✓ سیلینیم: 0.2 مائیکروگرام (ایم سی جی)\n✓ وٹامن-سی: 30.7 ملی گرام\n✓ فولیٹ: 6.4 ایم سی جی\n✓ چولین: 3.0 ملی گرام\n✓ وٹامن اے: 0.6 ایم سی جی\n✓ لیوٹین + زیکسینتھین: 6.4 ایم سی جی</string>
    <string name="mu">شہتوت کو اس کے پھلوں کے لیے، ایک لذیذ سبزی کے طور پر، دواؤں کے مقاصد کے لیے، زمین کی تزئین کے لیے استعمال کیا جاتا ہے اور پتوں اور تنوں کو جانوروں کے چارے کے طور پر استعمال کیا جاتا ہے۔ جیسے سور. پتے اور تنے جانوروں کے لیے لذیذ اور بہت ہضم ہوتے ہیں۔\n\nشہتوت کا غذائی مواد:\n\n✓ خام پروٹین: 15-20% \n✓ معدنیات: 25% \n✓ خشک مادہ: 25-30% \n n✓ ہاضمہ: 70-90% \n✓ زیادہ لذیذیت: </string>
    <string name="po">آلو دنیا میں چاول، گندم اور مکئی کے بعد چوتھی بڑی غذائی فصل ہے۔ یہ زیادہ خشک مادہ، متوازن پروٹین اور زیادہ کیلوریز پیدا کرتا ہے۔\nآلو کے ٹیوبوں میں وٹامن-سی اور وٹامن بی ہوتا ہے۔ یہ کاربوہائیڈریٹس، معدنیات اور فائبر فراہم کرتا ہے۔ پروٹین کا موازنہ دودھ اور انڈے سے کیا جا سکتا ہے۔
    </string>

    <string name="stc">\n ✓ پانی کی ضروریات اور گھاس کے حملے کو کم کرنے کے لیے اسٹرابیری کے بستروں کو ملچڈ رکھیں۔ کسی بھی قسم کا ملچ—کالے پلاسٹک سے لے کر پائن اسٹرا تک کٹے ہوئے پتوں تک—زمین کو نم اور پودوں کو صاف رکھے گا۔ ملچنگ کے بارے میں مزید پڑھیں۔
\n\n ✓ جڑی بوٹیوں کے بارے میں مستعد رہیں۔ گھاس ہاتھ سے، خاص طور پر پودے لگانے کے بعد پہلے مہینوں میں۔
\n\n ✓ اسٹرابیری کے لیے ان کی اتلی جڑوں کی وجہ سے نمی ناقابل یقین حد تک اہم ہے۔ مناسب طریقے سے پانی دیں، تقریباً ایک انچ فی مربع فٹ فی ہفتہ۔ اسٹرابیری کے پودوں کو بہت زیادہ پانی کی ضرورت ہوتی ہے جب رنرز اور پھول نشوونما پا رہے ہوتے ہیں اور دوبارہ موسم گرما کے آخر میں، جب پودے مکمل طور پر پختہ ہو جاتے ہیں اور سردیوں میں آرام کے لیے تیار ہو جاتے ہیں۔
\n\n ✓ مضبوط نشوونما کے لیے ہمہ مقصدی دانے داروں کے ساتھ کھاد ڈالیں۔ گرم موسم میں، بیر کھلنے کے تقریباً 30 دن بعد پک جاتے ہیں۔
\n\n ✓ پہلے سال میں، اسٹرابیری کے پودوں کو پھل آنے سے روکنے کے لیے پھول چنیں۔ اگر پھل دینے کی اجازت نہیں دی جاتی ہے، تو وہ اپنے کھانے کے ذخائر کو صحت مند جڑوں کی نشوونما پر خرچ کریں گے، جو کہ ایک اچھی بات ہے۔ دوسرے سال میں پیداوار بہت زیادہ ہو گی۔
\n\n ✓ ضرورت کے مطابق رنر پودوں کو ختم کریں۔ پہلی اور دوسری نسلیں زیادہ پیداوار دیتی ہیں۔ بیٹی کے پودوں کو 10 انچ کے فاصلے پر رکھنے کی کوشش کریں۔
\n\n ✓ پھولوں اور پھلوں کو پرندوں سے بچانے کے لیے قطاروں کا احاطہ ایک اچھا اختیار ہے۔
    </string>




</resources>